\beginsong{I ragazzi dell'olivo}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics
\[A-] \rep{4}
\endverse

\beginverse
In quei di\[A-]segni senza piu' sereni\[C]tà
niente aquiloni, solo amare real\[A-]tà,
niente più az\[G]zurri che colorano il \[A-]cielo
solo pa\[G]stelli che sporcan tutto \[A-]nero.
\endverse

\beginverse\chordsoff
In quei disegni senza più umanità
niente sorrisi solo gesti di libertà
niente più prati, ma strade con barriere,
solo guerrieri che agitano bandiere.
\endverse

\beginchorus
Ma questa \[G]guerra è uno strano \[E-]gioco,
consuma \[A-]gente, vite a poco a \[E-]poco,
con i \[F]sassi contro quelle \[A-]bombe
quelle \[G]grida contro quegli \[A-]spari.
\endchorus

\beginverse\chordsoff
In quei disegni senza più semplicità
persiane chiuse, solo graffi di verità,
niente cortili così pieni e rumorosi
solo figure e volti timorosi.
\endverse

\musicnote{Intro doppia prima del ritornello.}
\textnote{Chiudere con la prima strofa.}

\endsong
